quiz_data = [
    {
        'question': 'Что такое Python?',
        'options': ['Язык программирования', 'Тип данных', 'Музыкальный инструмент', 'Змея на английском'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какой тип данных используется для хранения целых чисел?',
        'options': ['int', 'float', 'str', 'natural'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какой тип данных используется для хранения чисел с плавающей запятой?',
        'options': ['int', 'float', 'str', 'natural'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Какой тип данных используется для хранения булевых значений?',
        'options': ['int', 'float', 'bool', 'mool'],
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': 'Как получить данные от пользователя?',
        'options': ['Использовать метод cin()', 'Использовать метод read()', 'Использовать метод input()', 'Использовать метод get()'],
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': 'Какая команда отвечает за вывод информации на экран?',
        'options': ['for', 'print', 'input', 'if'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Какой из следующих вариантов является неизменяемым типом данных в Python?',
        'options': ['Список', 'Словарь', 'Кортеж', 'Множество'],
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': 'Какой метод используется для добавления элемента в конец списка?',
        'options': ['insert()', 'append()', 'extend()', 'add()'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Какой из следующих операторов используется для проверки принадлежности элемента к коллекции?',
        'options': ['==', 'not', 'in', 'is'],
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': 'Какой из следующих вариантов правильно определяет функцию в Python??',
        'options': ['def myFunction[]:', 'function myFunction():', 'func myFunction[]:', 'def myFunction():'],
        'correct_option': 3
    },
]
